# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# 
# Translators:
# 玉堂白鹤 <yjwork@qq.com>, 2018
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: gperiodic\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2017-01-10 23:09+0300\n"
"PO-Revision-Date: 2018-12-26 04:03+0000\n"
"Last-Translator: 玉堂白鹤 <yjwork@qq.com>\n"
"Language-Team: Chinese (China) (http://www.transifex.com/Magic/gperiodic/language/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: gperiodic.c:195
#, c-format
msgid "Periodic table of the elements"
msgstr "元素周期表"

#: gperiodic.c:197
#, c-format
msgid "A program for looking up data of elements from the periodic table"
msgstr "用于查找元素周期表中元素数据的程序"

#: gperiodic.c:199
#, c-format
msgid ""
"gperiodic [opts]\n"
"Options are:\n"
"    -h         show this help screen\n"
"    -c <Temp>  color the elements according to their phase at\n"
"               temperature <Temp> in Kelvins\n"
"    -D         dump the periodic table\n"
"    -v         be verbose\n"
"\n"
msgstr "gperiodic [opts]\n参数如下:\n    -h        显示帮助信息\n    -c <Temp>  color the elements according to their phase at\n               temperature <Temp> in Kelvins\n    -D         转储元素周期表\n    -v         显示命令执行的详细信息\n\n"

#: gperiodic.c:206
#, c-format
msgid ""
"or\n"
"\n"
"gperiodic [element_symbol | atomic_number]\n"
"               display information on the element with the given element symbol or atomic number\n"
"\n"
msgstr "或者\n\ngperiodic [element_symbol | atomic_number]\n              显示指定元素符号或原子序数的元素信息\n\n"

#: gperiodic.c:292 gperiodic.c:293 table_data.h:82 table_data.h:98
#: table_data.h:109 table_data.h:111 table_data.h:114 table_data.h:115
#: table_data.h:116 table_data.h:117 table_data.h:118 table_data.h:120
#: table_data.h:122 table_data.h:123 table_data.h:124 table_data.h:125
#: table_data.h:126 table_data.h:127 table_data.h:129 table_data.h:130
#: table_data.h:131 table_data.h:132 table_data.h:133 table_data.h:134
#: table_data.h:135 table_data.h:136 table_data.h:137 table_data.h:138
#: table_data.h:139 table_data.h:140 table_data.h:141 table_data.h:142
#: table_data.h:143 table_data.h:144 table_data.h:145 table_data.h:146
#: table_data.h:148 table_data.h:149 table_data.h:152 table_data.h:153
#: table_data.h:155 table_data.h:156 table_data.h:157 table_data.h:158
#: table_data.h:160 table_data.h:161 table_data.h:162 table_data.h:163
#: table_data.h:164 table_data.h:165 table_data.h:167 table_data.h:168
#: table_data.h:171 table_data.h:172 table_data.h:173 table_data.h:174
#: table_data.h:175 table_data.h:176 table_data.h:177 table_data.h:178
#: table_data.h:179 table_data.h:180 table_data.h:181 table_data.h:182
#: table_data.h:183 table_data.h:185 table_data.h:186 table_data.h:187
#: table_data.h:188 table_data.h:190 table_data.h:191 table_data.h:192
#: table_data.h:193 table_data.h:196 table_data.h:197 table_data.h:198
#: table_data.h:199 table_data.h:200 table_data.h:202 table_data.h:203
#: table_data.h:205 table_data.h:206 table_data.h:207 table_data.h:208
#: table_data.h:209 table_data.h:210 table_data.h:211 table_data.h:212
#: table_data.h:213 table_data.h:214 table_data.h:215 table_data.h:216
#: table_data.h:217 table_data.h:218 table_data.h:220 table_data.h:221
#: table_data.h:222 table_data.h:223 table_data.h:224 table_data.h:225
#: table_data.h:226 table_data.h:227 table_data.h:228 table_data.h:229
#: table_data.h:230 table_data.h:231 table_data.h:232 table_data.h:233
#: table_data.h:234 table_data.h:235
msgid "n/a"
msgstr "不适用"

#: gperiodic.c:337
msgid "_File"
msgstr "文件(_F)"

#: gperiodic.c:338
msgid "_Help"
msgstr "帮助(_F)"

#: gperiodic.c:339
msgid "E_xit"
msgstr "退出(_X)"

#: gperiodic.c:339
msgid "Exit the program"
msgstr "退出此程序"

#: gperiodic.c:341 gperiodic.c:343
msgid "_About"
msgstr "关于(_A)"

#: gperiodic.c:341 gperiodic.c:343
msgid "About gperiodic"
msgstr "关于 gperiodic"

#: gperiodic.c:361
msgid "GPeriodic"
msgstr "GPeriodic"

#: gperiodic.c:404
msgid "No symbol for index"
msgstr "没有索引的符号"

#: gperiodic.c:411
msgid "Error button was null?"
msgstr "错误按钮为 null?"

#: gperiodic.c:422
#, c-format
msgid "%s(%d) Setting color: %d %d %d"
msgstr "%s(%d) 设置颜色: %d %d %d"

#: gperiodic.c:459
#, c-format
msgid "%s n:%s w:%s"
msgstr "%s n:%s w:%s"

#: gperiodic.c:501
#, c-format
msgid " Option -c error : %s is not a number.\n"
msgstr "选项 -c 出错 : %s 不是一个数字。\n"

#: gperiodic.c:505
#, c-format
msgid " Option -c error : %s is not a valid number (must be > 0).\n"
msgstr "选项 -c 出错 : %s 不是一个有效数字（必须 >0)。\n"

#: gperiodic.c:533
#, c-format
msgid ""
"\n"
" Unknown element : %s. Exiting.\n"
"\n"
msgstr "\n 未知元素 : %s。退出。\n\n"

#: gperiodic.c:538
#, c-format
msgid ""
"\n"
" Element number exceeds existing elements. Exiting.\n"
"\n"
msgstr "\n元素序号超出现有元素。退出。\n\n"

#: gperiodic.h:102
msgid ""
"This program shows the periodic table of elements and information about "
"these elements"
msgstr "该程序显示元素周期表和有关这些元素的信息"

#: gperiodic.h:103
msgid ""
"gperiodic is free software; you can redistribute it and/or modify\n"
"it under the terms of the GNU General Public License as published by\n"
"the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or\n"
"(at your option) any later version.\n"
"\n"
"gperiodic is distributed in the hope that it will be useful,\n"
"but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of\n"
"MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the\n"
"GNU General Public License for more details.\n"
"\n"
"You should have received a copy of the GNU General Public License\n"
"along with this program; if not, write to the Free Software\n"
"Foundation, Inc., 51 Franklin Street, Fifth Floor, Boston, MA 02110-1301, USA\n"
msgstr "gperiodic 是一款免费软件；您可以根据自由软件基金会发布\n的 GNU 通用公共许可证条款重新分发和 (或)修改它；使用\n第 2 版本，或者 (您可以选择的）任何更高版本的许可证。\n\ngperiodic 程序是分发的，希望它是有用的，\n但没有任何保证，甚至适销性或特定用途的默示保证。\n有关详细信息，请参阅“ GNU 通用公共许可证”。\n\n您应该已收到此程序的 GNU 通用公共许可证副本; 如果没有，\n请写信给  Free Software Foundation, Inc., \n51 Franklin Street, Fifth Floor, Boston, MA 02110-1301, USA\n"

#: gperiodic.h:105
msgid "gperiodic homepage"
msgstr "gperiodic 主页"

#: table_data.h:31
msgid "Name: "
msgstr "名称: "

#: table_data.h:32
msgid "Symbol: "
msgstr "符号: "

#: table_data.h:33
msgid "Atomic Number: "
msgstr "原子序数: "

#: table_data.h:34
msgid "Atomic Weight (u.m): "
msgstr "原子质量 (u.m): "

#: table_data.h:35
msgid "Density (g/cm&#179;): "
msgstr "密度 (g/cm&#179;): "

#: table_data.h:36
msgid "Melting Point (K): "
msgstr "熔点 (K): "

#: table_data.h:37
msgid "Boiling Point (K): "
msgstr "沸点 (K): "

#: table_data.h:38
msgid "Atomic Radius (pm): "
msgstr "原子半径 (pm): "

#: table_data.h:39
msgid "Covalent Radius (pm): "
msgstr "共价半径 (pm): "

#: table_data.h:40
msgid "Ionic Radius (pm): "
msgstr "离子半径 (pm): "

#: table_data.h:41
msgid "Atomic Volume (cm&#179;/mol): "
msgstr "原子体积 (cm&#179;/mol): "

#: table_data.h:42
msgid "Specific Heat (@20&#176;C J/(K*mol)): "
msgstr "比热容 (@20&#176;C J/(K*mol)): "

#: table_data.h:43
msgid "Fusion Heat (kJ/mol): "
msgstr "融化热 (kJ/mol): "

#: table_data.h:44
msgid "Evaporation Heat (kJ/mol): "
msgstr "汽化热 (kJ/mol): "

#: table_data.h:45
msgid "Thermal Conductivity (@25&#176;C W/(m*K)): "
msgstr "导热系数 (@25&#176;C W/(m*K)): "

#: table_data.h:46
msgid "Debye temperature (K): "
msgstr "狄拜温度 (K): "

#: table_data.h:47
msgid "Pauling Negativity Number: "
msgstr "电负性: "

#: table_data.h:48
msgid "First Ionizing Energy (kJ/mol): "
msgstr "第一电离能(kJ/mol): "

#: table_data.h:49
msgid "Oxidation states: "
msgstr "氧化态: "

#: table_data.h:50
msgid "Electronic Configuration: "
msgstr "电子配置: "

#: table_data.h:51
msgid "Lattice structure: "
msgstr "晶体结构: "

#: table_data.h:52
msgid "Lattice constant (&#x212B;): "
msgstr "晶格常数 (&#x212B;): "

#: table_data.h:53
msgid "Lattice c/a ratio: "
msgstr "晶格 c/a 比: "

#: table_data.h:54
msgid "Appearance: "
msgstr "外观: "

#: table_data.h:55
msgid "Discovery date: "
msgstr "发现日期: "

#: table_data.h:56
msgid "Discovered by: "
msgstr "发现者: "

#: table_data.h:57
msgid "Named after: "
msgstr "名称由来： "

#: table_data.h:108
msgid "Hydrogen"
msgstr "氢"

#: table_data.h:108
msgid "0.0708 (@ -253&#176;C)"
msgstr "0.0708 (@ -253&#176;C)"

#: table_data.h:108 table_data.h:109 table_data.h:112 table_data.h:121
#: table_data.h:131 table_data.h:132 table_data.h:137 table_data.h:140
#: table_data.h:144 table_data.h:150 table_data.h:151 table_data.h:154
#: table_data.h:155 table_data.h:159 table_data.h:163 table_data.h:170
#: table_data.h:172 table_data.h:173 table_data.h:174 table_data.h:177
#: table_data.h:178 table_data.h:179 table_data.h:180 table_data.h:181
#: table_data.h:182 table_data.h:185 table_data.h:186 table_data.h:189
#: table_data.h:190 table_data.h:195 table_data.h:211 table_data.h:212
#: table_data.h:213 table_data.h:214
msgid "HEX"
msgstr "HEX"

#: table_data.h:108 table_data.h:118
msgid "Colorless, odorless, tasteless gas"
msgstr "无色，无嗅，无味的气体"

#: table_data.h:108
msgid "1766 (England)"
msgstr "1766年 (英格兰）"

#: table_data.h:108
msgid "Henry Cavendish"
msgstr "Henry Cavendish"

#: table_data.h:108
msgid "Greek: hydro (water) and genes (generate)"
msgstr "希腊语： hydro（水）和 genes (生成）"

#: table_data.h:109
msgid "Helium"
msgstr "氦"

#: table_data.h:109
msgid "0.147 (@ -270&#176;C)"
msgstr "0.147 (@ -270&#176;C)"

#: table_data.h:109
msgid "Inert, colorless, odorless, tasteless gas"
msgstr "惰性，无色，无嗅，无味的气体"

#: table_data.h:109
msgid "1895 (Scotland/Sweden)"
msgstr "1895年（苏格兰/瑞典）"

#: table_data.h:109
msgid "Sir William Ramsey, Nils Langet, P.T.Cleve"
msgstr "Sir William Ramsey, Nils Langet, P.T.Cleve"

#: table_data.h:109
msgid "Greek: helios (sun)"
msgstr "希腊语：helios（太阳）"

#: table_data.h:111
msgid "Lithium"
msgstr "锂"

#: table_data.h:111
msgid "68 (+1e) or 76 (+1e)"
msgstr "68 (+1e) 或 76 (+1e)"

#: table_data.h:111 table_data.h:120 table_data.h:124 table_data.h:129
#: table_data.h:133 table_data.h:134 table_data.h:136 table_data.h:148
#: table_data.h:152 table_data.h:153 table_data.h:167 table_data.h:168
#: table_data.h:176 table_data.h:187 table_data.h:188 table_data.h:202
#: table_data.h:203
msgid "BCC"
msgstr "BCC"

#: table_data.h:111 table_data.h:120 table_data.h:176
msgid "Soft, silvery-white metal"
msgstr "柔软的银白色金属"

#: table_data.h:111 table_data.h:144
msgid "1817 (Sweden)"
msgstr "1817年（瑞典）"

#: table_data.h:111
msgid "Johann Arfwedson"
msgstr "Johann Arfwedson"

#: table_data.h:111
msgid "Greek: lithos (stone)"
msgstr "希腊语：lithos  (石头）"

#: table_data.h:112
msgid "Beryllium"
msgstr "铍"

#: table_data.h:112
msgid "Hard, brittle, steel-gray metal"
msgstr "坚硬，易碎，钢灰色金属"

#: table_data.h:112
msgid "1798 (France)"
msgstr "1798年（法国）"

#: table_data.h:112
msgid "Louis-Nicolas Vauquelin"
msgstr "Louis-Nicolas Vauquelin"

#: table_data.h:112
msgid "Greek: beryllos, 'beryl' (a mineral)"
msgstr "希腊语：beryllos，'beryl'（绿宝石）"

#: table_data.h:113
msgid "Boron"
msgstr "硼"

#: table_data.h:113 table_data.h:175 table_data.h:194 table_data.h:197
msgid "RHL"
msgstr "RHL"

#: table_data.h:113
msgid "Hard, brittle, lustrous black semimetal"
msgstr "坚硬，易碎，有光泽的黑色半金属"

#: table_data.h:113
msgid "1808 (England/France)"
msgstr "1808年（英格兰/法国）"

#: table_data.h:113
msgid "Sir H. Davy, J.L. Gay-Lussac, L.J. Thenard"
msgstr "Sir H. Davy, J.L. Gay-Lussac, L.J. Thenard"

#: table_data.h:113
msgid "The Arabic and Persian words for borax"
msgstr "硼砂的阿拉伯语和波斯语"

#: table_data.h:114
msgid "Carbon"
msgstr "碳"

#: table_data.h:114
msgid "2.25 (graphite)"
msgstr "2.25（石墨）"

#: table_data.h:114
msgid "1860.00 (diamond)"
msgstr "1860.00（钻石）"

#: table_data.h:114
msgid "HEX (graphite), DIA (diamond)"
msgstr "HEX (石墨), DIA (钻石)"

#: table_data.h:114
msgid "Dense, Black (graphite)"
msgstr "密集，黑色（石墨）"

#: table_data.h:114 table_data.h:125 table_data.h:136 table_data.h:139
#: table_data.h:140 table_data.h:143 table_data.h:158 table_data.h:161
#: table_data.h:162 table_data.h:193 table_data.h:194 table_data.h:196
#: table_data.h:197
msgid "n/a (Unknown)"
msgstr "n/a (未知)"

#: table_data.h:114 table_data.h:125 table_data.h:136 table_data.h:139
#: table_data.h:140 table_data.h:143 table_data.h:158 table_data.h:161
#: table_data.h:162 table_data.h:193 table_data.h:194 table_data.h:196
#: table_data.h:197
msgid "Known to the ancients"
msgstr "古代就已发现"

#: table_data.h:114
msgid "Latin: carbo (charcoal)"
msgstr "拉丁语：carbo（木炭）"

#: table_data.h:115
msgid "Nitrogen"
msgstr "氮"

#: table_data.h:115
msgid "0.808 (@ -195.8&#176;C)"
msgstr "0.808 (@ -195.8&#176;C)"

#: table_data.h:115
msgid "HEX or CUB"
msgstr "HEX 或 CUB"

#: table_data.h:115
msgid "4.039 (HEX)"
msgstr "4.039 (HEX)"

#: table_data.h:115
msgid "1.651 (HEX)"
msgstr "1.651 (HEX)"

#: table_data.h:115
msgid "Colorless, odorless, tasteless, and generally inert gas"
msgstr "无色，无嗅，无味，通常是惰性的气体"

#: table_data.h:115
msgid "1772 (Scotland)"
msgstr "1772年（苏格兰）"

#: table_data.h:115
msgid "Daniel Rutherford"
msgstr "Daniel Rutherford"

#: table_data.h:115
msgid "Greek: nitron and genes (soda forming)"
msgstr "希腊语： nitron and genes （苏打形成）"

#: table_data.h:116
msgid "Oxygen"
msgstr "氧"

#: table_data.h:116
msgid "1.149 (@ -183&#176;C)"
msgstr "1.149 (@ -183&#176;C)"

#: table_data.h:116
msgid "MCL or CUB"
msgstr "MCL 或 CUB"

#: table_data.h:116
msgid "6.830 (CUB)"
msgstr "6.830 (CUB)"

#: table_data.h:116
msgid "Colorless, odorless, tasteless gas; pale blue liquid"
msgstr "无色，无嗅，无味的气体; 淡蓝色液体"

#: table_data.h:116
msgid "1774 (England/Sweden)"
msgstr "1774年（英格兰/瑞典）"

#: table_data.h:116
msgid "Joseph Priestly, Carl Wilhelm Scheele"
msgstr "Joseph Priestly, Carl Wilhelm Scheele"

#: table_data.h:116
msgid "Greek: oxys and genes (acid former)"
msgstr "Greek: oxys and genes （酸的形成）"

#: table_data.h:117
msgid "Fluorine"
msgstr "氟"

#: table_data.h:117
msgid "1.108 (@ -189&#176;C)"
msgstr "1.108 (@ -189&#176;C)"

#: table_data.h:117 table_data.h:210
msgid "MCL"
msgstr "MCL"

#: table_data.h:117
msgid "Greenish-yellow, pungent, corrosive gas"
msgstr "绿黄色，辛辣，腐蚀性气体"

#: table_data.h:117 table_data.h:179
msgid "1886 (France)"
msgstr "1886（法国）"

#: table_data.h:117
msgid "Henri Moissan"
msgstr "Henri Moissan"

#: table_data.h:117
msgid "Latin: fluere (flow)"
msgstr "拉丁语：fluere（熔剂）"

#: table_data.h:118
msgid "Neon"
msgstr "氖"

#: table_data.h:118
msgid "1.204 (@ -246&#176;C)"
msgstr "1.204 (@ -246&#176;C)"

#: table_data.h:118 table_data.h:122 table_data.h:127 table_data.h:130
#: table_data.h:138 table_data.h:139 table_data.h:146 table_data.h:149
#: table_data.h:156 table_data.h:157 table_data.h:158 table_data.h:165
#: table_data.h:171 table_data.h:183 table_data.h:191 table_data.h:192
#: table_data.h:193 table_data.h:196 table_data.h:199 table_data.h:200
#: table_data.h:205 table_data.h:206
msgid "FCC"
msgstr "FCC"

#: table_data.h:118 table_data.h:165
msgid "1898 (England)"
msgstr "1898年 (英格兰）"

#: table_data.h:118 table_data.h:146 table_data.h:165
msgid "Sir William Ramsey, M.W. Travers"
msgstr "Sir William Ramsey, M.W. Travers"

#: table_data.h:118
msgid "Greek: neos (new)"
msgstr "希腊语：neos（新）"

#: table_data.h:120
msgid "Sodium"
msgstr "钠"

#: table_data.h:120 table_data.h:129
msgid "1807 (England)"
msgstr "1807年 (英格兰）"

#: table_data.h:120 table_data.h:121 table_data.h:129 table_data.h:130
#: table_data.h:168
msgid "Sir Humphrey Davy"
msgstr "Sir Humphrey Davy"

#: table_data.h:120
msgid ""
"Medieval Latin: sodanum (headache remedy); symbol from Latin natrium (sodium"
" carbonate)"
msgstr "中世纪拉丁语：sodanum（头痛药）; 来自拉丁符号 natrium（碳酸钠）的符号"

#: table_data.h:121
msgid "Magnesium"
msgstr "镁"

#: table_data.h:121
msgid "Lightweight, malleable, silvery-white metal"
msgstr "轻质，可塑，银白色金属"

#: table_data.h:121 table_data.h:130 table_data.h:168
msgid "1808 (England)"
msgstr "1808年 (英格兰）"

#: table_data.h:121
msgid "Magnesia, ancient city in district of Thessaly, Greece"
msgstr "Magnesia，位于希腊萨利的古城"

#: table_data.h:122
msgid "Aluminum"
msgstr "铝"

#: table_data.h:122
msgid "Soft, lightweight, silvery-white metal"
msgstr "柔软，质轻，银白色金属"

#: table_data.h:122
msgid "1825 (Denmark)"
msgstr "1825年 (丹麦)"

#: table_data.h:122
msgid "Hans Christian Oersted"
msgstr "Hans Christian Oersted"

#: table_data.h:122
msgid "Latin: alumen, aluminis (alum)"
msgstr "拉丁语：alumen，aluminis（明矾）"

#: table_data.h:123
msgid "Silicon"
msgstr "硅"

#: table_data.h:123 table_data.h:142
msgid "DIA"
msgstr "DIA"

#: table_data.h:123
msgid "Amorphous form is brown powder; crystalline form has a gray"
msgstr "无定形形式为棕色粉末; 结晶形式为灰色"

#: table_data.h:123
msgid "1825 (Sweden)"
msgstr "1825年（瑞典）"

#: table_data.h:123 table_data.h:144 table_data.h:206
msgid "Jons Jacob Berzelius"
msgstr "Jons Jacob Berzelius"

#: table_data.h:123
msgid "Latin: silex, silicus (flint)"
msgstr "拉丁语: silex, silicus (燧石)"

#: table_data.h:124
msgid "Phosphorus"
msgstr "磷"

#: table_data.h:124
msgid "1.82 (white phosphorus)"
msgstr "1.82（白磷）"

#: table_data.h:124
msgid "The most common white form is a waxy, phosphorescent solid"
msgstr "最常见的白色形状是蜡状，发磷光的固体"

#: table_data.h:124
msgid "1669 (Germany)"
msgstr "1669年（德国）"

#: table_data.h:124
msgid "Hennig Brand"
msgstr "Hennig Brand"

#: table_data.h:124
msgid "Greek: phosphoros (bringer of light)"
msgstr "希腊语：phosphoros（光的使者）"

#: table_data.h:125
msgid "Sulfur"
msgstr "硫"

#: table_data.h:125 table_data.h:126 table_data.h:141 table_data.h:145
#: table_data.h:164 table_data.h:208 table_data.h:209
msgid "ORC"
msgstr "ORC"

#: table_data.h:125
msgid "Tasteless, odorless, light-yellow, brittle solid"
msgstr "无味，无嗅， 浅黄色脆性固体"

#: table_data.h:125
msgid "Latin: sulphur (brimstone)"
msgstr "拉丁文：sulphur（硫磺）"

#: table_data.h:126
msgid "Chlorine"
msgstr "氯"

#: table_data.h:126
msgid "1.56 (@ -33.6&#176;C)"
msgstr "1.56 (@ -33.6&#176;C)"

#: table_data.h:126
msgid "Greenish-yellow, disagreeable gas"
msgstr "绿黄色，难闻的气体 "

#: table_data.h:126 table_data.h:135
msgid "1774 (Sweden)"
msgstr "1774年（瑞典）"

#: table_data.h:126 table_data.h:153
msgid "Carl Wilhelm Scheele"
msgstr "Carl Wilhelm Scheele"

#: table_data.h:126
msgid "Greek: chloros (greenish yellow)"
msgstr "希腊语：chloros（绿黄色)"

#: table_data.h:127
msgid "Argon"
msgstr "氩"

#: table_data.h:127
msgid "1.40 (@ -189,35&#176;C)"
msgstr "1.40 (@ -189,35&#176;C)"

#: table_data.h:127
msgid "Colorless, tasteless, odorless noble gas"
msgstr "无色，无味，无嗅的惰性气体"

#: table_data.h:127
msgid "1894 (Scotland)"
msgstr "1894年（苏格兰）"

#: table_data.h:127
msgid "Sir William Ramsey, Baron Rayleigh"
msgstr "Sir William Ramsey, Baron Rayleigh"

#: table_data.h:127
msgid "Greek: argos (inactive)"
msgstr "希腊语：argos（不活跃,懒惰）"

#: table_data.h:129
msgid "Potassium"
msgstr "钾"

#: table_data.h:129
msgid "Soft, waxy, silvery-white metal"
msgstr "柔软，蜡状，银白色金属"

#: table_data.h:129
msgid "English: pot ash; symbol from Latin: kalium (alkali)"
msgstr "英语：pot ash; 来自拉丁语的符号：kalium（木灰碱）"

#: table_data.h:130
msgid "Calcium"
msgstr "钙"

#: table_data.h:130
msgid "Fairly hard, silvery-white metal"
msgstr "相当坚硬，银白色的金属"

#: table_data.h:130
msgid "Latin: calx, calcis (lime)"
msgstr "拉丁语：calx，calcis（石灰）"

#: table_data.h:131
msgid "Scandium"
msgstr "钪"

#: table_data.h:131
msgid "Fairly soft, silvery-white metal"
msgstr "相当柔软的银白色金属"

#: table_data.h:131 table_data.h:182
msgid "1879 (Sweden)"
msgstr "1879年（瑞典）"

#: table_data.h:131
msgid "Lars Nilson"
msgstr "Lars Nilson"

#: table_data.h:131
msgid "Latin: Scandia (Scandinavia)"
msgstr "拉丁语：Scandia（斯堪的纳维亚）"

#: table_data.h:132
msgid "Titanium"
msgstr "钛"

#: table_data.h:132
msgid "Shiny, dark-gray metal"
msgstr "有光泽，深灰色金属"

#: table_data.h:132
msgid "1791 (England)"
msgstr "1791年 (英格兰）"

#: table_data.h:132
msgid "William Gregor"
msgstr "William Gregor"

#: table_data.h:132
msgid "Greek: titanos (Titans)"
msgstr "希腊语：titanos (泰坦)"

#: table_data.h:133
msgid "Vanadium"
msgstr "钒"

#: table_data.h:133 table_data.h:177
msgid "Soft, ductile, silvery-white metal"
msgstr "柔软，有韧性的银白色金属"

#: table_data.h:133
msgid "1830 (Sweden)"
msgstr "1830年（瑞典）"

#: table_data.h:133
msgid "Nils Gabriel Sefstrom"
msgstr "Nils Gabriel Sefstrom"

#: table_data.h:133
msgid "The scandinavian goddess, Vanadis"
msgstr "斯堪的纳维亚女神，Vanadis"

#: table_data.h:134
msgid "Chromium"
msgstr "铬"

#: table_data.h:134
msgid "Very hard, crystalline, steel-gray metal"
msgstr "非常硬的，结晶的，钢灰色金属"

#: table_data.h:134
msgid "1797 (France)"
msgstr "1797年（法国）"

#: table_data.h:134
msgid "Louis Vauquelin"
msgstr "Louis Vauquelin"

#: table_data.h:134
msgid "Greek: chroma (color)"
msgstr "希腊语： chroma（美丽的颜色）"

#: table_data.h:135
msgid "Manganese"
msgstr "锰"

#: table_data.h:135 table_data.h:198
msgid "CUB"
msgstr "CUB"

#: table_data.h:135
msgid "Hard, brittle, gray-white metal"
msgstr "坚硬，易碎，灰白色金属"

#: table_data.h:135
msgid "Johann Gahn"
msgstr "Johann Gahn"

#: table_data.h:135
msgid "Latin: magnes (magnet); Italian: manganese"
msgstr "拉丁语：magnes（磁石）; 意大利语：manganese 。另一说因该矿产的产地 Manganesia， 位于土耳其而得名"

#: table_data.h:136
msgid "Iron"
msgstr "铁"

#: table_data.h:136
msgid "Malleable, ductile, silvery-white metal"
msgstr "可锻铸，有韧性，银白色金属"

#: table_data.h:136
msgid "Anglo-Saxon: iron; symbol from Latin: ferrum (iron)"
msgstr "盎格鲁撒克逊人：iron；来自拉丁语的符号：ferrum（铁）"

#: table_data.h:137
msgid "Cobalt"
msgstr "钴"

#: table_data.h:137
msgid "Hard, ductile, lustrous bluish-gray metal"
msgstr "坚硬，有韧性，有光泽的蓝灰色金属"

#: table_data.h:137
msgid "1735 (Sweden)"
msgstr "1735年（瑞典）"

#: table_data.h:137
msgid "George Brandt"
msgstr "George Brandt"

#: table_data.h:137
msgid "German: kobold (goblin)"
msgstr "德语：kobold（地下小魔）"

#: table_data.h:138
msgid "Nickel"
msgstr "镍"

#: table_data.h:138
msgid "Hard, malleable, silvery-white metal"
msgstr "坚硬，有延展性，银白色金属"

#: table_data.h:138
msgid "1751 (Sweden)"
msgstr "1751年（瑞典）"

#: table_data.h:138
msgid "Axel Cronstedt"
msgstr "Axel Cronstedt"

#: table_data.h:138
msgid "German: kupfernickel (false copper), nickel (goblin)"
msgstr "德语：kupfernickel（假铜）， nickel （骗人的小鬼）"

#: table_data.h:139
msgid "Copper"
msgstr "铜"

#: table_data.h:139
msgid "Malleable, ductile, reddish-brown metal"
msgstr "可锻造，有韧性，红褐色金属"

#: table_data.h:139
msgid ""
"Symbol from Latin: cuprum (island of Cyprus famed for its copper mines)"
msgstr "来自拉丁语的符号：cuprum（以其铜矿而闻名的塞浦路斯岛 ）"

#: table_data.h:140
msgid "Zinc"
msgstr "锌"

#: table_data.h:140
msgid "Bluish-silver, ductile metal"
msgstr "蓝银色，韧性金属"

#: table_data.h:140
msgid "German: Zink (German for zinc)"
msgstr "德语：Zink（锌的德语）"

#: table_data.h:141
msgid "Gallium"
msgstr "镓"

#: table_data.h:141
msgid "Soft, blue-white metal"
msgstr "柔软的蓝白色金属"

#: table_data.h:141
msgid "1875 (France)"
msgstr "1875年（法国）"

#: table_data.h:141 table_data.h:179
msgid "Paul-Emile Lecoq de Boisbaudran"
msgstr "Paul-Emile Lecoq de Boisbaudran"

#: table_data.h:141
msgid "Latin: Gallia (France)"
msgstr "拉丁文：Gallia（法国）"

#: table_data.h:142
msgid "Germanium"
msgstr "锗"

#: table_data.h:142
msgid "Grayish-white metal"
msgstr "灰白色金属"

#: table_data.h:142
msgid "1886 (Germany)"
msgstr "1886年（德国）"

#: table_data.h:142
msgid "Clemens Winkler"
msgstr "Clemens Winkler"

#: table_data.h:142
msgid "Latin: Germania (Germany)"
msgstr "拉丁语：Germania（德国）"

#: table_data.h:143
msgid "Arsenic"
msgstr "砷"

#: table_data.h:143
msgid "5.73 (grey arsenic)"
msgstr "5.73 (灰砷)"

#: table_data.h:143
msgid "24.44 (grey arsenic)"
msgstr "24.44 (灰砷)"

#: table_data.h:143 table_data.h:162
msgid "TRG"
msgstr "TRG"

#: table_data.h:143
msgid "Steel gray, brittle semimetal"
msgstr "钢灰色，脆，半金属"

#: table_data.h:143
msgid "Greek: arsenikon; Latin: arsenicum (both names for yellow pigment)"
msgstr "希腊语：arsenikon; 拉丁文：arsenicum（黄色颜料的两个名称）"

#: table_data.h:144
msgid "Selenium"
msgstr "硒"

#: table_data.h:144
msgid "A soft metalloid similar to sulfur"
msgstr "一种类似于硫的软质非金属"

#: table_data.h:144
msgid "Greek: selena (moon)"
msgstr "希腊语：selena（月亮）"

#: table_data.h:145
msgid "Bromine"
msgstr "溴"

#: table_data.h:145
msgid "Reddish-brown liquid"
msgstr "红棕色液体"

#: table_data.h:145
msgid "1826 (France)"
msgstr "1826年（法国）"

#: table_data.h:145
msgid "Antoine J. Balard"
msgstr "Antoine J. Balard"

#: table_data.h:145
msgid "Greek: bromos (stench)"
msgstr "希腊语：bromos（恶臭）"

#: table_data.h:146
msgid "Krypton"
msgstr "氪"

#: table_data.h:146
msgid "2.155 (@ -153&#176;C)"
msgstr "2.155 (@ -153&#176;C)"

#: table_data.h:146
msgid "Dense, colorless, odorless, and tasteless gas"
msgstr "浓稠，无色，无嗅，无味的气体"

#: table_data.h:146
msgid "1898 (Great Britain)"
msgstr "1898年（大不列颠）"

#: table_data.h:146
msgid "Greek: kryptos (hidden)"
msgstr "希腊语：kryptos（隐藏）"

#: table_data.h:148
msgid "Rubidium"
msgstr "铷"

#: table_data.h:148
msgid "Soft, silvery-white, highly reactive metal"
msgstr "柔软，银白色，高活性金属"

#: table_data.h:148
msgid "1861 (Germany)"
msgstr "1861年（德国）"

#: table_data.h:148 table_data.h:167
msgid "Gustov Kirchoff, Robert Bunsen"
msgstr "Gustov Kirchoff, Robert Bunsen"

#: table_data.h:148
msgid "Latin: rubidus (deep red); the color its salts impart to flames"
msgstr "拉丁语：rubidus（深红色）;因其光谱是红色而得名"

#: table_data.h:149
msgid "Strontium"
msgstr "锶"

#: table_data.h:149
msgid "Silvery, malleable metal"
msgstr "银色，可延展金属"

#: table_data.h:149
msgid "1790 (Scotland)"
msgstr "1790年（苏格兰）"

#: table_data.h:149
msgid "A. Crawford"
msgstr "A. Crawford"

#: table_data.h:149
msgid "The Scottish town, Strontian"
msgstr "苏格兰小镇，Strontian"

#: table_data.h:150
msgid "Yttrium"
msgstr "钇"

#: table_data.h:150
msgid "Silvery, ductile, fairly reactive metal"
msgstr "银色，有韧性，相当活泼的金属"

#: table_data.h:150
msgid "1794 (Finland)"
msgstr "1794年（芬兰）"

#: table_data.h:150
msgid "Johann Gadolin"
msgstr "Johann Gadolin"

#: table_data.h:150
msgid ""
"Named after the Swedish town, Ytterby, where one of its minerals was first "
"found"
msgstr "以瑞典小镇 Ytterby 命名，其中一种矿物质首次被发现"

#: table_data.h:151
msgid "Zirconium"
msgstr "锆"

#: table_data.h:151
msgid "Gray-white, lustrous, corrosion-resistant metal"
msgstr "灰白色，有光泽，耐腐蚀的金属"

#: table_data.h:151 table_data.h:208
msgid "1789 (Germany)"
msgstr "1789年（德国）"

#: table_data.h:151 table_data.h:208
msgid "Martin Klaproth"
msgstr "Martin Klaproth"

#: table_data.h:151
msgid "The mineral, zircon"
msgstr "矿物，锆石"

#: table_data.h:152
msgid "Niobium"
msgstr "铌"

#: table_data.h:152
msgid "Shiny white, soft, ductile metal"
msgstr "闪亮的白色，柔软，韧性金属"

#: table_data.h:152
msgid "1801 (England)"
msgstr "1801年 (英格兰）"

#: table_data.h:152
msgid "Charles Hatchet"
msgstr "Charles Hatchet"

#: table_data.h:152
msgid "Niobe; daughter of the mythical Greek king Tantalus"
msgstr "Niobe; 神话中的希腊国王坦塔罗斯的女儿"

#: table_data.h:153
msgid "Molybdenum"
msgstr "钼"

#: table_data.h:153 table_data.h:156
msgid "Silvery white, hard metal"
msgstr "银白色，硬金属"

#: table_data.h:153
msgid "1778 (Sweden)"
msgstr "1778年（瑞典）"

#: table_data.h:153
msgid "Greek: molybdos (lead)"
msgstr "希腊语：molybdos (lead)"

#: table_data.h:154
msgid "Technetium"
msgstr "锝"

#: table_data.h:154 table_data.h:198
msgid "Silvery-gray metal"
msgstr "银灰色金属"

#: table_data.h:154
msgid "1937 (Italy)"
msgstr "1937年（意大利）"

#: table_data.h:154
msgid "Carlo Perrier, Emilio Segre"
msgstr "Carlo Perrier, Emilio Segre"

#: table_data.h:154
msgid "Greek: technetos (artificial)"
msgstr "希腊语：technetos（人造）"

#: table_data.h:155
msgid "Ruthenium"
msgstr "钌"

#: table_data.h:155
msgid "Rare, silver-gray, extremely brittle metal"
msgstr "稀有，银灰色，极脆的金属"

#: table_data.h:155
msgid "1844 (Russia)"
msgstr "1844年（俄罗斯）"

#: table_data.h:155
msgid "Karl Klaus"
msgstr "Karl Klaus"

#: table_data.h:155
msgid "Latin: Ruthenia (Russia)"
msgstr "拉丁语：Ruthenia（俄罗斯）"

#: table_data.h:156
msgid "Rhodium"
msgstr "铑"

#: table_data.h:156 table_data.h:157
msgid "1803 (England)"
msgstr "1803年 (英格兰）"

#: table_data.h:156 table_data.h:157
msgid "William Wollaston"
msgstr "William Wollaston"

#: table_data.h:156
msgid "Greek: rhodon (rose); its salts give a rosy solution"
msgstr "希腊语：rhodon（玫瑰）; 它的盐会产生玫瑰色的溶液"

#: table_data.h:157
msgid "Palladium"
msgstr "钯"

#: table_data.h:157 table_data.h:161 table_data.h:170
msgid "Silvery-white, soft, malleable and ductile metal"
msgstr "银白色，质软，有延展性和韧性的金属"

#: table_data.h:157
msgid "Named after the asteroid, Pallas, discovered in 1803"
msgstr "以小行星武女星命名，Pallas, 于1803年发现"

#: table_data.h:158
msgid "Silver"
msgstr "银"

#: table_data.h:158
msgid "Silvery-ductile, and malleable metal"
msgstr "银色，有韧性的可锻造金属"

#: table_data.h:158
msgid "Anglo-Saxon: siolful (silver); symbol from Latin: argentum"
msgstr "盎格鲁撒克逊人：siolful（银色）; 来自拉丁语的符号：argentum"

#: table_data.h:159
msgid "Cadmium"
msgstr "镉"

#: table_data.h:159
msgid "Soft, malleable, blue-white metal"
msgstr "柔软，有延展性，蓝白色金属"

#: table_data.h:159
msgid "1817 (Germany)"
msgstr "1817年（德国）"

#: table_data.h:159
msgid "Fredrich Stromeyer"
msgstr "Fredrich Stromeyer"

#: table_data.h:159
msgid "Greek: kadmia (ancient name for calamine (zinc oxide))"
msgstr "希腊语：kadmia（旧称为炉甘石（氧化锌））"

#: table_data.h:160
msgid "Indium"
msgstr "铟"

#: table_data.h:160 table_data.h:161 table_data.h:207
msgid "TET"
msgstr "TET"

#: table_data.h:160
msgid "Very soft, silvery-white metal"
msgstr "非常柔软的银白色金属"

#: table_data.h:160
msgid "1863 (Germany)"
msgstr "1863年（德国）"

#: table_data.h:160
msgid "Ferdinand Reich, T. Richter"
msgstr "Ferdinand Reich, T. Richter"

#: table_data.h:160
msgid "Latin: indicum (color indigo), the color it shows in a spectroscope"
msgstr "拉丁文：indicum（靛蓝色），它在分光镜中显示的颜色"

#: table_data.h:161
msgid "Tin"
msgstr "锡"

#: table_data.h:161
msgid "Named after Etruscan god, Tinia; symbol from Latin: stannum (tin)"
msgstr "以伊特鲁里亚神，Tinia命名; 来自拉丁语的符号：stannum（tin）"

#: table_data.h:162
msgid "Antimony"
msgstr "锑"

#: table_data.h:162
msgid "Hard, silvery-white, brittle semimetal"
msgstr "坚硬，银白色，脆弱的半金属"

#: table_data.h:162
msgid "Greek: anti and monos (not alone); symbol from mineral stibnite"
msgstr "希腊语: anti and monos (非单独存在); 辉锑矿的符号"

#: table_data.h:163
msgid "Tellurium"
msgstr "碲"

#: table_data.h:163
msgid "Silvery-white, brittle semimetal"
msgstr "银白色，性脆的半金属"

#: table_data.h:163
msgid "1782 (Romania)"
msgstr "1782年（罗马尼亚）"

#: table_data.h:163
msgid "Franz Joseph Meller von Reichenstein"
msgstr "Franz Joseph Meller von Reichenstein"

#: table_data.h:163
msgid "Latin: tellus, telluris (Planet Earth)"
msgstr "拉丁语：tellus，telluris（地球）"

#: table_data.h:164
msgid "Iodine"
msgstr "碘"

#: table_data.h:164
msgid "Shiny, black nonmetallic solid"
msgstr "有光泽，黑色的非金属固体"

#: table_data.h:164
msgid "1811 (France)"
msgstr "1811年（法国）"

#: table_data.h:164
msgid "Bernard Courtois"
msgstr "Bernard Courtois"

#: table_data.h:164
msgid "Greek: iodes (violet colored)"
msgstr "希腊语：iodes（紫色）"

#: table_data.h:165
msgid "Xenon"
msgstr "氙"

#: table_data.h:165
msgid "3.52 (@ -107.05&#176;C)"
msgstr "3.52 (@ -107.05&#176;C)"

#: table_data.h:165
msgid "Heavy, colorless, and odorless noble gas"
msgstr "重的，无色，无嗅的惰性气体"

#: table_data.h:165
msgid "Greek: xenos (strange)"
msgstr "希腊语：Xenon (奇异)"

#: table_data.h:167
msgid "Cesium"
msgstr "铯"

#: table_data.h:167
msgid "Very soft, ductile, light gray metal"
msgstr "非常柔软，有韧性，浅灰色金属"

#: table_data.h:167
msgid "1860 (Germany)"
msgstr "1860年（德国）"

#: table_data.h:167
msgid "Latin: caesius (sky blue); for the blue lines of its spectrum"
msgstr "拉丁语：caesius（天蓝色）; 其光谱是蓝色"

#: table_data.h:168
msgid "Barium"
msgstr "钡"

#: table_data.h:168
msgid "Soft, slightly malleable, silver-white metal"
msgstr "柔软，略带延展性，银白色金属"

#: table_data.h:168
msgid "Greek: barys (heavy or dense)"
msgstr "希腊语：barys（重或密）"

#: table_data.h:170
msgid "Lanthanum"
msgstr "镧"

#: table_data.h:170
msgid "1839 (Sweden)"
msgstr "1839年（瑞典）"

#: table_data.h:170 table_data.h:178 table_data.h:181
msgid "Carl Mosander"
msgstr "Carl Mosander"

#: table_data.h:170
msgid "Greek: lanthanein (to be hidden)"
msgstr "希腊语：lanthanein（被隐藏）"

#: table_data.h:171
msgid "Cerium"
msgstr "铈"

#: table_data.h:171
msgid "Malleable, ductile, iron-gray metal"
msgstr "可锻造，韧性，铁灰色金属"

#: table_data.h:171
msgid "1803 (Sweden/Germany)"
msgstr "1803年 (瑞典/德国)"

#: table_data.h:171
msgid "Wilhelm von Hisinger, Jons Jacob Berzelius, Martin Klaproth"
msgstr "Wilhelm von Hisinger, Jons Jacob Berzelius, Martin Klaproth"

#: table_data.h:171
msgid ""
"Named after the asteroid, Ceres, discovered two years before the element"
msgstr "以小行星 Ceres 命名，早于元素两年被发现"

#: table_data.h:172
msgid "Praseodymium"
msgstr "镨"

#: table_data.h:172
msgid "Silvery white, moderately soft, malleable, and ductile metal"
msgstr "银白色，中等柔软，有延展性和韧性的金属"

#: table_data.h:172
msgid "1885 (Austria)"
msgstr "1885年（奥地利）"

#: table_data.h:172 table_data.h:173
msgid "C.F. Aver von Welsbach"
msgstr "C.F. Aver von Welsbach"

#: table_data.h:172
msgid "Greek: prasios and didymos (green twin); from its green salts"
msgstr "希腊语：prasios 和 didymos（绿色的孪晶）; 来自它的绿色盐"

#: table_data.h:173
msgid "Neodymium"
msgstr "钕"

#: table_data.h:173
msgid "Silvery-white, rare-earth metal that oxidizes easily in air"
msgstr "银白色，稀土金属，易在空气中氧化"

#: table_data.h:173
msgid "1925 (Austria)"
msgstr "1925年（奥地利）"

#: table_data.h:173
msgid "Greek: neos and didymos (new twin)"
msgstr "希腊语：neos 和 didymos（新的孪晶）"

#: table_data.h:174
msgid "Promethium"
msgstr "钷"

#: table_data.h:174
msgid "(+3e)97.9 or (+3e)111"
msgstr "(+3e)97.9 or (+3e)111"

#: table_data.h:174
msgid "Light-grey, radioactive element"
msgstr "浅灰色，放射性元素"

#: table_data.h:174
msgid "1945 (United States)"
msgstr "1945年（美国）"

#: table_data.h:174
msgid "J.A. Marinsky, L.E. Glendenin, C.D. Coryell"
msgstr "J.A. Marinsky, L.E. Glendenin, C.D. Coryell"

#: table_data.h:174
msgid "Named for the Greek god, Prometheus"
msgstr "以希腊神，Prometheus 普罗米修斯命名"

#: table_data.h:175
msgid "Samarium"
msgstr "钐"

#: table_data.h:175
msgid "Silvery rare-earth metal"
msgstr "银色稀土金属"

#: table_data.h:175
msgid "1880 (France)"
msgstr "1880（法国）"

#: table_data.h:175 table_data.h:177 table_data.h:183
msgid "Jean Charles Galissard de Marignac"
msgstr "Jean Charles Galissard de Marignac"

#: table_data.h:175
msgid "Named after the mineral samarskite"
msgstr "以矿物钐土 samarskite 命名"

#: table_data.h:176
msgid "Europium"
msgstr "铕"

#: table_data.h:176
msgid "1901 (France)"
msgstr "1901年（法国）"

#: table_data.h:176
msgid "Eugene-Antole Demarcay"
msgstr "Eugene-Antole Demarcay"

#: table_data.h:176
msgid "Named for the continent of Europe"
msgstr "以欧洲大陆命名"

#: table_data.h:177
msgid "Gadolinium"
msgstr "钆"

#: table_data.h:177
msgid "1880 (Switzerland)"
msgstr "1880年（瑞士）"

#: table_data.h:177
msgid "Named after the mineral gadolinite"
msgstr "以矿物质钆土 gadolinite 命名"

#: table_data.h:178
msgid "Terbium"
msgstr "铽"

#: table_data.h:178
msgid "Soft, ductile, silvery-gray, rare-earth metal"
msgstr "柔软，延展性好，银灰色，稀土金属"

#: table_data.h:178 table_data.h:181
msgid "1843 (Sweden)"
msgstr "1843年（瑞典）"

#: table_data.h:178 table_data.h:181 table_data.h:183
msgid "Named after the Swedish town, Ytterby"
msgstr "以瑞典小镇 Ytterby 命名"

#: table_data.h:179
msgid "Dysprosium"
msgstr "镝"

#: table_data.h:179
msgid "Soft. lustrous, silvery metal"
msgstr "柔软的。有光泽的银色金属"

#: table_data.h:179
msgid "Greek: dysprositos (hard to get at)"
msgstr "希腊语：dysprositos（很难得到）"

#: table_data.h:180
msgid "Holmium"
msgstr "钬"

#: table_data.h:180
msgid "Fairly soft, malleable, lustrous, silvery metal"
msgstr "相当软的，可延展的，有光泽的银色金属"

#: table_data.h:180
msgid "1879 (Switzerland)"
msgstr "1879年（瑞士）"

#: table_data.h:180
msgid "J.L. Soret"
msgstr "J.L. Soret"

#: table_data.h:180
msgid "Holmia, the Latinized name for Stockholm, Sweden"
msgstr "Holmia，瑞典斯德哥尔摩的拉丁名称"

#: table_data.h:181
msgid "Erbium"
msgstr "铒"

#: table_data.h:181
msgid "Soft, malleable, silvery metal"
msgstr "柔软，有延展性，银色金属"

#: table_data.h:182
msgid "Thulium"
msgstr "铥"

#: table_data.h:182
msgid "Soft, malleable, ductile, silvery metal"
msgstr "柔软，有延展性，有韧性，银色金属"

#: table_data.h:182
msgid "Per Theodor Cleve"
msgstr "Per Theodor Cleve"

#: table_data.h:182
msgid "Thule, ancient name of Scandinavia"
msgstr "Thule，斯堪的纳维亚半岛的旧称"

#: table_data.h:183
msgid "Ytterbium"
msgstr "镱"

#: table_data.h:183
msgid "Silvery, lustrous, malleable, and ductile metal"
msgstr "银色，有光泽，有延展性和韧性的金属"

#: table_data.h:183
msgid "1878 (Switzerland)"
msgstr "1878年（瑞士）"

#: table_data.h:185
msgid "Lutetium"
msgstr "镥"

#: table_data.h:185
msgid "Silvery-white, hard, dense, rare-earth metal"
msgstr "银白色，坚硬，致密，稀土金属"

#: table_data.h:185
msgid "1907 (France)"
msgstr "1907年（法国）"

#: table_data.h:185
msgid "Georges Urbain"
msgstr "Georges Urbain"

#: table_data.h:185
msgid "Named for the ancient name of Paris: Lutetia Parisorum"
msgstr "巴黎的旧称: Lutetia Parisorum"

#: table_data.h:186
msgid "Hafnium"
msgstr "铪"

#: table_data.h:186
msgid "Silvery, ductile metal"
msgstr "银色，韧性金属"

#: table_data.h:186
msgid "1923 (Denmark)"
msgstr "1923年 (丹麦)"

#: table_data.h:186
msgid "Dirk Coster, Georg von Hevesy"
msgstr "Dirk Coster, Georg von Hevesy"

#: table_data.h:186
msgid "Hafnia, the Latin name of Copenhagen"
msgstr "Hafnia，哥本哈根的拉丁名"

#: table_data.h:187
msgid "Tantalum"
msgstr "钽"

#: table_data.h:187
msgid "Gray, heavy, hard metal"
msgstr "灰色，重，硬金属"

#: table_data.h:187
msgid "1802 (Sweden)"
msgstr "1802年（瑞典）"

#: table_data.h:187
msgid "Anders Ekeberg"
msgstr "Anders Ekeberg"

#: table_data.h:187
msgid "King Tantalus of Greek mythology, father of Niobe"
msgstr "希腊神话中的 Tantalus（坦塔罗斯）国王，尼奥布的父亲"

#: table_data.h:188
msgid "Tungsten"
msgstr "钨"

#: table_data.h:188
msgid "Tough, steel-gray to white metal"
msgstr "坚韧，钢灰色到白色金属"

#: table_data.h:188
msgid "1783 (Spain)"
msgstr "1783年（西班牙）"

#: table_data.h:188
msgid "Juan Jose, Fausto Elhuyar"
msgstr "Juan Jose, Fausto Elhuyar"

#: table_data.h:188
msgid "Swedish: tung sten (heavy stone); symbol from its German name wolfram"
msgstr "瑞典语：tung sten（重石）;得名于德国的黑钨矿 (Wolframite)"

#: table_data.h:189
msgid "Rhenium"
msgstr "铼"

#: table_data.h:189
msgid "Dense, silvery-white metal"
msgstr "高密度的银白色金属"

#: table_data.h:189
msgid "1925 (Germany)"
msgstr "1925年（德国）"

#: table_data.h:189
msgid "Walter Noddack, Ida Tacke, Otto Berg"
msgstr "Walter Noddack, Ida Tacke, Otto Berg"

#: table_data.h:189
msgid "Latin: Rhenus, the Rhine River"
msgstr "拉丁语：Rhenus，莱茵河"

#: table_data.h:190
msgid "Osmium"
msgstr "锇"

#: table_data.h:190
msgid "Blue-white, lustrous, hard metal"
msgstr "蓝白色，有光泽，坚硬的金属"

#: table_data.h:190
msgid "1804 (England)"
msgstr "1804年（英格兰）"

#: table_data.h:190
msgid "Smithson Tenant"
msgstr "Smithson Tenant"

#: table_data.h:190
msgid "Greek: osme (odor)"
msgstr "希腊语：osme（臭味）"

#: table_data.h:191
msgid "Iridium"
msgstr "铱"

#: table_data.h:191
msgid "White, brittle metal"
msgstr "白色，脆性金属"

#: table_data.h:191
msgid "1804 (England/France)"
msgstr "1804（英格兰/法国）"

#: table_data.h:191
msgid "S.Tenant, A.F.Fourcroy, L.N.Vauquelin, H.V.Collet-Descoltils"
msgstr "S.Tenant, A.F.Fourcroy, L.N.Vauquelin, H.V.Collet-Descoltils"

#: table_data.h:191
msgid "Greek: iris (rainbow)"
msgstr "希腊语： iris （彩虹）"

#: table_data.h:192
msgid "Platinum"
msgstr "铂"

#: table_data.h:192
msgid "Very heavy, soft, silvery-white metal"
msgstr "非常重，柔软，银白色金属"

#: table_data.h:192
msgid "1557 (Italy), but Incas use before"
msgstr "1557年（意大利），但印加人在此前已使用"

#: table_data.h:192
msgid "Julius Scaliger"
msgstr "Julius Scaliger"

#: table_data.h:192
msgid "Spanish: platina (little silver)"
msgstr "西班牙语：platina（小银）"

#: table_data.h:193
msgid "Gold"
msgstr "金"

#: table_data.h:193
msgid "(-3e) 185 (+1e) 137 or (+3e) 85 (+1e) 137"
msgstr "(-3e) 185 (+1e) 137 or (+3e) 85 (+1e) 137"

#: table_data.h:193
msgid "Soft, malleable, yellow metal"
msgstr "柔软，有延展性，黄色金属"

#: table_data.h:193
msgid "Anglo-Saxon: geolo (yellow); symbol from Latin: aurum (shining dawn)"
msgstr "盎格鲁撒克逊人：geolo（黄色）; 来自拉丁语的符号：aurum（闪亮的黎明）"

#: table_data.h:194
msgid "Mercury"
msgstr "汞"

#: table_data.h:194
msgid "13.546 (@ +20&#176;C)"
msgstr "13.546 (@ +20&#176;C)"

#: table_data.h:194
msgid "Heavy, silver-white metal that is in its liquid state at"
msgstr "重金属，银白色金属，处于液态"

#: table_data.h:194
msgid "The Roman god Mercury; symbol from Latin: hydrargyrum (liquid silver)"
msgstr "罗马神墨丘利 Mercury; 从拉丁符号： hydrargyrum （水银）"

#: table_data.h:195
msgid "Thallium"
msgstr "铊"

#: table_data.h:195
msgid "Soft, gray metal"
msgstr "柔软的灰色金属"

#: table_data.h:195
msgid "1861 (England)"
msgstr "1861年 (英格兰）"

#: table_data.h:195
msgid "Sir William Crookes"
msgstr "Sir William Crookes"

#: table_data.h:195
msgid "Greek: thallos (green twig), for a bright green line in its spectrum"
msgstr "希腊语：thallos（绿色树枝），其光谱中明亮的绿线 "

#: table_data.h:196
msgid "Lead"
msgstr "铅"

#: table_data.h:196
msgid "Very soft, highly malleable and ductile, blue-white shiny metal"
msgstr "很柔软，具有高延展性和韧性，蓝白色有光泽的金属"

#: table_data.h:196
msgid "Anglo-Saxon: lead; symbol from Latin: plumbum"
msgstr "盎格鲁撒克逊人：lead; 来自拉丁语的符号：plumbum"

#: table_data.h:197
msgid "Bismuth"
msgstr "铋"

#: table_data.h:197
msgid "Hard, brittle, steel-gray metal with a pinkish tinge"
msgstr "坚硬，易碎，钢灰色金属，带有粉红色调"

#: table_data.h:197
msgid "German: bisemutum (white mass); now spelled wismut"
msgstr "德语：bisemutum（白色金属）; 现在拼写为 wismut"

#: table_data.h:198
msgid "Polonium"
msgstr "钋"

#: table_data.h:198 table_data.h:203
msgid "1898 (France/Poland)"
msgstr "1898年（法国/波兰）"

#: table_data.h:198 table_data.h:203
msgid "Pierre and Marie Curie-Sklodowska"
msgstr "Pierre 和 Marie Curie-Sklodowska"

#: table_data.h:198
msgid "Named for Poland, native country of Marie Curie"
msgstr "这是居里夫人为纪念她的祖国波兰Poland (拉丁语为Polonia)而起的名字。 "

#: table_data.h:199
msgid "Astatine"
msgstr "砹"

#: table_data.h:199
msgid "Unstable, radioactive halogen"
msgstr "不稳定的放射性卤素"

#: table_data.h:199 table_data.h:210
msgid "1940 (United States)"
msgstr "1940年（美国）"

#: table_data.h:199
msgid "D.R.Corson, K.R.MacKenzie, E. Segre"
msgstr "D.R.Corson, K.R.MacKenzie, E. Segre"

#: table_data.h:199
msgid "Greek: astatos (unstable)"
msgstr "希腊语： astatos （不稳定）"

#: table_data.h:200
msgid "Radon"
msgstr "氡"

#: table_data.h:200
msgid "4.4 (@ -62&#176;C)"
msgstr "4.4 (@ -62&#176;C)"

#: table_data.h:200
msgid "Heavy radioactive gas"
msgstr "重放射性气体"

#: table_data.h:200
msgid "1898 (Germany/England)"
msgstr "1898年（德国/英格兰）"

#: table_data.h:200
msgid "Fredrich Ernst Dorn, Ernest Rutherford"
msgstr "Fredrich Ernst Dorn, Ernest Rutherford"

#: table_data.h:200
msgid "Variation of the name of another element, radium"
msgstr "另一个元素镭的名称的变化而来，是由镭衰变而来的元素，后缀 -on 表示惰性气体。"

#: table_data.h:202
msgid "Francium"
msgstr "钫"

#: table_data.h:202
msgid "1939 (France)"
msgstr "1939年 (法国)"

#: table_data.h:202
msgid "Marguerite Perey"
msgstr "Marguerite Perey"

#: table_data.h:202
msgid "Named for France, the nation of its discovery"
msgstr "发现者是法国人，为纪念自己的祖国 France 而命名。 "

#: table_data.h:203
msgid "Radium"
msgstr "镭"

#: table_data.h:203
msgid "5.5 (@ +20&#176;C)"
msgstr "5.5 (@ +20&#176;C)"

#: table_data.h:203
msgid "Silvery white, radioactive element"
msgstr "银白色，放射性元素"

#: table_data.h:203
msgid "Latin: radius (beam, ray)"
msgstr "拉丁文： radius （光束，射线）"

#: table_data.h:205
msgid "Actinium"
msgstr "锕"

#: table_data.h:205
msgid "Heavy, Silvery-white metal that is very radioactive"
msgstr "重，银白色金属，具有很强的放射性"

#: table_data.h:205
msgid "1899 (France)"
msgstr "1899年（法国）"

#: table_data.h:205
msgid "Andre-Louis Debierne"
msgstr "Andre-Louis Debierne"

#: table_data.h:205
msgid "Greek: akis, aktis, aktinos (beam, ray)"
msgstr "希腊语：akis，aktis，aktinos （光束，射线），因为放射性衰变而得名"

#: table_data.h:206
msgid "Thorium"
msgstr "钍"

#: table_data.h:206
msgid "Gray, soft, malleable, ductile, radioactive metal"
msgstr "灰色，柔软，有延展性，有韧性，放射性金属"

#: table_data.h:206
msgid "1828 (Sweden)"
msgstr "1828年（瑞典）"

#: table_data.h:206
msgid "Named for Thor, Norse god of thunder"
msgstr "以北欧神话中的雷神 Thor 命名"

#: table_data.h:207
msgid "Protactinium"
msgstr "镤"

#: table_data.h:207 table_data.h:210 table_data.h:211
msgid "Silvery-white, radioactive metal"
msgstr "银白色，放射性金属"

#: table_data.h:207
msgid "1918 (England/France)"
msgstr "1918年（英格兰/法国）"

#: table_data.h:207
msgid "Fredrich Soddy, John Cranston, Otto Hahn, Lise Meitner"
msgstr "Fredrich Soddy, John Cranston, Otto Hahn, Lise Meitner"

#: table_data.h:207
msgid ""
"Greek: proto and actinium (parent of actinium); it forms actinium when it "
"radioactively decays"
msgstr "希腊语：proto 和 actinium（锕的母体）; 它在放射性衰变时形成锕"

#: table_data.h:208
msgid "Uranium"
msgstr "铀"

#: table_data.h:208
msgid "Silvery-white, dense, ductile and malleable, radioactive metal"
msgstr "银白色的，致密，有韧性和延展性，放射性金属"

#: table_data.h:208
msgid "Named for the planet Uranus"
msgstr "以天王星 Uranus 命名"

#: table_data.h:209
msgid "Neptunium"
msgstr "镎"

#: table_data.h:209
msgid "Silvery metal"
msgstr "银色金属"

#: table_data.h:209
msgid "E.M. McMillan, P.H. Abelson"
msgstr "E.M. McMillan, P.H. Abelson"

#: table_data.h:209
msgid "Named for the planet Neptune"
msgstr "以海王星 Neptune 命名"

#: table_data.h:210
msgid "Plutonium"
msgstr "钚"

#: table_data.h:210
msgid "71-100 or (+4e) 93 (+3e) 108"
msgstr "71-100 or (+4e) 93 (+3e) 108"

#: table_data.h:210
msgid "G.T.Seaborg, J.W.Kennedy, E.M.McMillan, A.C.Wohl"
msgstr "G.T.Seaborg, J.W.Kennedy, E.M.McMillan, A.C.Wohl"

#: table_data.h:210
msgid "Named for the planet Pluto"
msgstr "以冥王星 Pluto 命名"

#: table_data.h:211
msgid "Americium"
msgstr "镅"

#: table_data.h:211 table_data.h:212
msgid "1944 (United States)"
msgstr "1944年（美国）"

#: table_data.h:211
msgid "G.T.Seaborg, R.A.James, L.O.Morgan, A.Ghiorso"
msgstr "G.T.Seaborg, R.A.James, L.O.Morgan, A.Ghiorso"

#: table_data.h:211
msgid "Named for the American continent, by analogy with europium"
msgstr "与铕一样，发现者是美国人，为纪念他的国家 American 而得名 "

#: table_data.h:212
msgid "Curium"
msgstr "锔"

#: table_data.h:212
msgid "Silvery, malleable, synthetic radioactive metal"
msgstr "银色，可延展的合成放射性金属"

#: table_data.h:212
msgid "G.T.Seaborg, R.A.James, A.Ghiorso"
msgstr "G.T.Seaborg, R.A.James, A.Ghiorso"

#: table_data.h:212
msgid "Named in honor of Pierre and Marie Curie"
msgstr "以纪念居里夫人夫妇 Pierre和 Marie Curie 命名"

#: table_data.h:213
msgid "Berkelium"
msgstr "锫"

#: table_data.h:213
msgid "Radioactive synthetic metal"
msgstr "放射性合成金属"

#: table_data.h:213
msgid "1949 (United States)"
msgstr "1949年（美国）"

#: table_data.h:213
msgid "G.T.Seaborg, S.G.Tompson, A.Ghiorso"
msgstr "G.T.Seaborg, S.G.Tompson, A.Ghiorso"

#: table_data.h:213
msgid "Named after Berkeley, California the city of its discovery"
msgstr "以该元素发现之地加利福尼亚州伯克利大学 Berkeley 命名"

#: table_data.h:214
msgid "Californium"
msgstr "锎"

#: table_data.h:214
msgid "Powerful neutron emitter"
msgstr "强大的中子发射"

#: table_data.h:214
msgid "1950 (United States)"
msgstr "1950年（美国）"

#: table_data.h:214 table_data.h:217
msgid "G.T.Seaborg, S.G.Tompson, A.Ghiorso, K.Street Jr."
msgstr "G.T.Seaborg, S.G.Tompson, A.Ghiorso, K.Street Jr."

#: table_data.h:214
msgid "Named after the US-state and University of California"
msgstr "以美国和加州大学命名"

#: table_data.h:215
msgid "Einsteinium"
msgstr "锿"

#: table_data.h:215 table_data.h:216 table_data.h:217 table_data.h:218
#: table_data.h:220 table_data.h:221 table_data.h:222 table_data.h:223
#: table_data.h:224
msgid "Radioactive, synthetic metal"
msgstr "放射性合成金属"

#: table_data.h:215 table_data.h:216
msgid "1952 (United States)"
msgstr "1952年（美国）"

#: table_data.h:215 table_data.h:216
msgid "Argonne, Los Alamos, University of California"
msgstr "Argonne，Los Alamos，加州大学"

#: table_data.h:215
msgid "Named in honor of the scientist Albert Einstein"
msgstr "以纪念科学家爱因斯坦 Albert Einstein 命名"

#: table_data.h:216
msgid "Fermium"
msgstr "镄"

#: table_data.h:216
msgid "Named in honor of the scientist Enrico Fermi"
msgstr "以纪念科学家费米 Enrico Fermi 命名"

#: table_data.h:217
msgid "Mendelevium"
msgstr "钔"

#: table_data.h:217
msgid "1955 (United States)"
msgstr "1955年（美国）"

#: table_data.h:217
msgid ""
"Named in honor of the scientist Dmitry Ivanovich Mendeleev, who devised the "
"periodic table"
msgstr "以纪念设计周期表的科学家德米特里·伊万诺维奇·门捷列夫 Dmitry Ivanovich Mendeleev 命名"

#: table_data.h:218
msgid "Nobelium"
msgstr "锘"

#: table_data.h:218
msgid "1963 (USSR)"
msgstr "1963 (苏联)"

#: table_data.h:218 table_data.h:221
msgid "Dubna"
msgstr "Dubna"

#: table_data.h:218
msgid ""
"Named in honor of Alfred Nobel, who invented dynamite and founded Nobel "
"prize"
msgstr "以纪念阿尔弗雷德诺贝尔 Alfred Nobel 而命名，他发明了炸药并创立了诺贝尔奖"

#: table_data.h:220
msgid "Lawrencium"
msgstr "铹"

#: table_data.h:220
msgid "1961 (USSR/United States)"
msgstr "1961年（苏联/美国）"

#: table_data.h:220 table_data.h:222 table_data.h:223
msgid "Soviet Nuclear Research/University of California at Berkeley"
msgstr "苏联联合核研究所/加州大学伯克利分校"

#: table_data.h:220
msgid "Named in honor of Ernest Orlando Lawrence, inventor of the cyclotron"
msgstr "以纪念回旋加速器的发明者欧内斯特·奥兰多·劳伦斯 Ernest Orlando Lawrence 而命名"

#: table_data.h:221
msgid "Rutherfordium"
msgstr "𬬻"

#: table_data.h:221
msgid "1964 (USSR)"
msgstr "1964 (苏联)"

#: table_data.h:221
msgid "Named in honor of Ernest Rutherford"
msgstr "以纪念欧内斯特·卢瑟福 Ernest Rutherford 而命名"

#: table_data.h:222
msgid "Dubnium"
msgstr "𬭊"

#: table_data.h:222
msgid "1970 (USSR/United States)"
msgstr "1970年（苏联/美国）"

#: table_data.h:222
msgid "Named after the science-town Dubna in Russia"
msgstr "以俄罗斯科学城杜布纳 Dubna 命名"

#: table_data.h:223
msgid "Seaborgium"
msgstr "𬭳"

#: table_data.h:223
msgid "1974 (USSR/United States)"
msgstr "1974年（苏联/美国）"

#: table_data.h:223
msgid ""
"Named in honor of Glenn Theodore Seaborg, American physical chemist known "
"for research on transuranium elements"
msgstr "以纪念研究超铀元素而闻名的美国物理化学家西伯格 Glenn Theodore Seaborg 命名"

#: table_data.h:224
msgid "Bohrium"
msgstr "𬭛"

#: table_data.h:224
msgid "1976 (Germany)"
msgstr "1976年（德国）"

#: table_data.h:224 table_data.h:225 table_data.h:226 table_data.h:227
#: table_data.h:228 table_data.h:229
msgid "Heavy Ion Research Laboratory (HIRL)"
msgstr "重离子研究实验室 (HIRL)"

#: table_data.h:224
msgid "Named in honor of Niels Bohr"
msgstr "以纪念丹麦物理学家玻尔 Niels Bohr 而命名"

#: table_data.h:225
msgid "Hassium"
msgstr "𬭶"

#: table_data.h:225
msgid "1984 (Germany)"
msgstr "1984年（德国）"

#: table_data.h:225
msgid "Named in honor of Hessen county, Germany (latin: Hassia)"
msgstr "以纪念德国黑森州而命名（拉丁语：Hassia）"

#: table_data.h:226
msgid "Meitnerium"
msgstr "鿏"

#: table_data.h:226
msgid "1982 (Germany)"
msgstr "1982 年（德国）"

#: table_data.h:226
msgid "Named in honor of Lise Meitner"
msgstr "以纪念犹太裔瑞典核物理学家麦特纳 Lise Meitner 而命名"

#: table_data.h:227
msgid "Darmstadtium"
msgstr "𫟼"

#: table_data.h:227 table_data.h:228
msgid "1994 (Germany)"
msgstr "1994年（德国）"

#: table_data.h:227
msgid "Named after Darmstadt, Germany, the city of its discovery"
msgstr "以德国达姆施塔特 Darmstadt 命名，这是其发现之城"

#: table_data.h:228
msgid "Roentgenium"
msgstr "𬬭"

#: table_data.h:228
msgid "Named in honor of physicist Wilhelm Conrad Roentgen"
msgstr "以纪念物理学家 Wilhelm Conrad Roentgen 命名"

#: table_data.h:229
msgid "Copernicium"
msgstr "鎶"

#: table_data.h:229
msgid "1996 (Germany)"
msgstr "1996年（德国）"

#: table_data.h:229
msgid "Named in honor of Nicolaus Copernicus"
msgstr "以纪念 Nicolaus Copernicus 而命名"

#: table_data.h:230
msgid "Nihonium"
msgstr "钅尔"

#: table_data.h:230
msgid "2004 (Japan)"
msgstr "2004年 （日本）"

#: table_data.h:230
msgid "RIKEN - Research Institute in Japan"
msgstr "RIKEN - 日本研究机构"

#: table_data.h:230
msgid "Nihon is country of the rising sun (Japan)"
msgstr "日本 Nihon是太阳升起的国家（日本）"

#: table_data.h:231
msgid "Flerovium"
msgstr "𫓧"

#: table_data.h:231
msgid "1998 (Russia/United States)"
msgstr "1998年（俄罗斯/美国）"

#: table_data.h:231 table_data.h:232 table_data.h:234 table_data.h:235
msgid "Dubna/Livermore"
msgstr "Dubna/Livermore"

#: table_data.h:231
msgid "Named in honor of Soviet physicist Flerov"
msgstr "以纪念苏联物理学家弗洛罗夫而命名"

#: table_data.h:232
msgid "Moscovium"
msgstr "镆"

#: table_data.h:232
msgid "2003 (Russia/United States)"
msgstr "2003年（俄罗斯/美国）"

#: table_data.h:232
msgid "Named after the Moscow Region (Russia)"
msgstr "以莫斯科地区（俄罗斯）命名"

#: table_data.h:233
msgid "Livermorium"
msgstr "鉝"

#: table_data.h:233
msgid "2000 (Russia/United States)"
msgstr "2000年（俄罗斯/美国）"

#: table_data.h:233
msgid "Dubna, Dimitrovgrad, Lesnoy/Livermore"
msgstr "Dubna, Dimitrovgrad, Lesnoy/Livermore"

#: table_data.h:233
msgid "Named in honor of Livermore National Laboratory (USA)"
msgstr "以纪念利弗莫尔国家实验室（美国）命名"

#: table_data.h:234
msgid "Tennessine"
msgstr "石田  （新造字，左右结构，tián）"

#: table_data.h:234
msgid "2009 (Russia/United States)"
msgstr "2009年（俄罗斯/美国）"

#: table_data.h:234
msgid "Named after the State of United States, Tennessee"
msgstr "以美国田纳西州命名"

#: table_data.h:235
msgid "Oganesson"
msgstr "气奥 （新造字，上下半包围结构，ào）"

#: table_data.h:235
msgid "2002 (Russia/United States)"
msgstr "2002年（俄罗斯/美国）"

#: table_data.h:235
msgid "Named in honor of Soviet physicist Oganessian"
msgstr "以纪念苏联物理学家 Oganessian 而命名"
